香港是咪得返消委夠膽搞鳩啲大財團？

電器評測
運動牌子，鬧columbia保暖垃圾
今次又玩鳩班壽司舖
是咪香港良心？

講事實就玩九？

可惜冇實權

去年6月，消委會曾測試市面多款座地電風扇效能，當時評分最高達4.5星是三菱電機價值940元的風扇，該會亦建議市民可考慮買200多元、評分達4星的輕井澤及實惠牌電風扇。不過，消委會似未有參考自己的測試報告，有讀者報料指該會採購價值3,000多元的Dyson電風扇，並放在年薪逾225萬元總幹事黃鳳嫺的辦公室。

佢好幾次都有推小米

消委會仲有用過海關，食環署

冇執法權，連調查權都冇，好打極有限，甚至可以話廢過平機會

最有用就係出依d測試 報告
執法方面係無牙老虎

價錢適合，完全與性能無關

鬼叫左膠有認受性
唯獨市民利益就冇

佢夠唔夠膽查喜茶？

關左膠咩事？
child登仔咩春都抛左膠呢個term
冇撚腦

做樣咋

係
一般公證行係唔可以將report流出街
而無同政府合作
有超標sample只會講比client知
跟住client會補sample 但補得既都合曬標準
所以唔好對私營lab咁有信心 我唔係指做既結果唔準，而係practice有問題。test永遠係準，但點樣抽板就另一個問題。

政府lab係唯一一間可以有法律效力，要成呈堂證供係要經政府手，但政府lab又有另一個問題 人手有限一日處理到既samples好有限 同唔會係出售日前完成測試，結果有問題既時候，市民都食曬落肚。

以鉛水為例，如果全港抽水樣板去驗，我諗水務處執得
無咁既人手，亦無足夠儀器。

不過講多曬氣，再過多幾年香港既驗證同檢測行業會越黎越萎縮，你想比錢買真數都未必買到，內行已經開始青黃不接。
私人lab家下係專業知識開始斷層，遲下連技術知識都會斷埋
最後應該都係由大陸接手檢測架啦

d lab咪又係收人錢寫份啱聽啱睇嘅報告俾客

始終都係睇定啲，分分鐘佢都係打手

咁有時做唔到既數係唔會出既
都唔係個個客都係要假report既
老實比你補板都開曬路啦

係

一定有收其他機構錢
試下check swine flu 可能嚇死你

仲會默默咁推廣小米既產品

你係咪生活係第二個世界？香港講事實有幾咁難都唔知

咁小米個質素真係對得住個價錢有餘

但又有屌狗鳩小米

咪玩啦，香港消費者保障出名垃圾
消委會除左出人地個名name and shame之外有撚用
人地外國啲消委會係可以告鳩啲公司逼佢地賠錢

其實消委會報告好多都會參考番個價錢，所以小米性能又咁上下價錢又平就好易拎高分。

但係消委會幫d product做pressure test通常都唔係好高pressure，有d什至唔會做，例如我記得小米charger就冇做過pressure test，咁呢d擺明唔玩得耐既，放棄耐用換取低價同performance既product咪超著數囉。

利申:9up